_3\. 西西里男爵反对皇帝的阴谋及其镇压。腓特烈的武器财富。维泰博和佛罗伦萨被他控制。罗马的情况。元老院议员给教皇的劝诫信，希望教皇回国。教皇没收弗兰吉帕尼和塔兰托。皇帝要向里昂进军。帕尔马的叛教；皇帝的不幸。撒丁岛的恩齐奥被博洛尼亚人俘虏。佩特鲁斯-德-维纳的倒台。腓特烈二世于 1250 年去世；他在历史上的地位_。

意大利仍然是这场歼灭战的主战场；皇帝只能在那里与意大利军队继续斗争。吉贝利人的首领是已经堕落成暴君的可怕的埃泽利诺-达-罗马诺三世、曼弗雷德-兰齐亚侯爵和奥贝托二世-帕拉维奇诺，而皇帝的代理婚姻恩齐奥国王和他的另一个私生子、安条丁岛的腓特烈则是图斯亚和滨海马萨的代理司祭。教皇写给意大利人民的愤怒信也在西西里甚至在宫廷中产生了影响。英诺森希望通过奸诈的男爵们的阴谋夺取皇帝在意大利的权力基础，并夺取霍亨斯陶芬家族的世袭土地，他派特拉斯提维尔的圣玛丽枢机主教和科斯梅丁枢机主教作为使节前往意大利。西西里的不满者已经够多了。受到国家法律严酷迫害的神职人员、被剥夺了高级司法特权的封建贵族以及被国库吸干的资产阶级，这些都为愤怒提供了素材，而教皇的代理人--流浪的乞丐修道士则为愤怒推波助澜。但事实证明，腓特烈在他的王国里建立的君权足够稳固；人民和城市因失去自由而得到了许多明智法律的补偿，尤其是对男爵们，他们没有起来反抗他们的领主。密谋仍停留在贵族圈子里，他们可以用金钱和荣誉来争取。财产状况发生了正式的动荡；皇帝支持者的财产被夺走，转给了教皇的支持者。Theobald Francesco，在此之前是帕尔马的波德斯塔，Pandulf Fasanella，皇帝在托斯卡纳的督军，Sanseverino、Morra 和 Cicala 的领主与教皇使节密谋，企图置皇帝于死地。1246 年 3 月，他在格罗塞托扎营时发现了这一阴谋。潘多夫和其他在逃的密谋者在罗马找到了临时避难所，因此腓特烈给元老院和人民写了一封义愤填膺的信。教皇本人使用蛊惑人心的语言煽动西西里人起来反抗 "第二个尼禄"，挣脱奴役的枷锁，重获自由与和平的幸福。我们现在还能读到他写给这些叛徒的肆无忌惮的信，"教会的光荣之子，上帝让他的脸庞熠熠生辉"。

皇帝紧随逃往阿普利亚的叛军之后；1246 年 7 月，他在他们的斯卡拉城堡和卡帕奇奥城堡击溃了他们；然后，他回到北方，按照自己的意图在里昂寻找敌人。幸运之神对他足够眷顾。他的督军在托斯卡纳和翁布里亚大获全胜；埃博利的马里努斯击败了红衣主教雷纳-卡波奇家族以及由佩鲁贾人和阿西西人组成的圭尔夫联盟；卡梅里诺在帝国军团的带领下归来，比萨和锡耶纳正在为弗雷德里克与圭尔夫城市作战。在罗马帝国，不仅科尔内托已于 1245 年被俘虏并处死了许多市民，维泰博也因饥荒而被迫脱离教皇，向安条克的腓特烈投降（1247 年）。同为皇帝之子的腓特烈二世甚至进驻佛罗伦萨，在佛罗伦萨放逐了威权统治者，并将该城的统治权移交给了他。这使得腓特烈二世成为整个托斯卡纳的领主。

罗马城则自生自灭。编年史家们对教皇不在期间罗马城的状况只字未提，当时执政的元老们的名字也不确定。一位元老在信中邀请教皇从里昂返回罗马，就像一百年后罗马人在教皇居住在阿维尼翁时那样迫切。即使在这封信中，罗马这个世界之首也被称作没有牧人的无头者，被描绘成一个悲痛欲绝的寡妇，但教皇却想起了逃亡的彼得的传说，他见到救世主，问他："Domine quo vadis"，得到的回答是："我要去罗马第二次被钉死在十字架上"，于是这位羞愧的使徒也掉头而去。英诺森四世的长期缺席开始让罗马人感到恐惧，他们怀疑教皇可能会在法国永久地坐上他的宝座，而罗马这个 "世界的眉毛、正义的法庭、圣洁的所在地、荣耀的宝座 "将会失去它的荣誉或唯一的繁荣源泉。这位不知名的元老的信是来自阿维尼翁的暗示，但英诺森四世无法响应罗马人的号召，因为他的回国会使他的逃跑计划和行动受挫。相反，他试图通过吸引皇帝的支持者站到他这一边来加强他在罗马的党派。他赢得了弗兰吉帕尼家族的支持，承认了他们对塔兰托公国的权利，迄今为止，弗兰吉帕尼家族一直是吉贝尔家族的首领，科斯坦察一世女皇曾将塔兰托公国许配给奥多-弗兰吉帕尼，但腓特烈二世却将其赐给了自己的儿子曼弗雷德。英诺森将其赐予行宫伯爵亨利-弗兰吉帕尼，同时将撒丁岛阿尔博雷阿（Arborea）司法机构的收入也给了他。这个罗马王朝就这样脱离了霍亨斯陶芬王朝，并与腓特烈二世的继承人结下了不共戴天之仇。顺便提一下，皇帝不再骚扰罗马，因为他憎恨的对象已经不在那里了；他努力向罗马人表明，他是在与教皇而不是与他们交战。

他在意大利再次强大起来，他想通过萨瓦进军里昂，让世人相信他面对敌人是正确的。1247年2月17日，被康拉德击败的对立国王亨利-拉斯佩（Henry Raspe）因伤势过重倒在了里昂，如果他真的率领胜利的军队向那里挺进，并再次将德意志聚集在他的旗帜下，那么他的斗争就会呈现出一种新的、更伟大的形式。这一大胆的尝试本应具有世界历史意义，但却未能实现，因为对皇帝来说不幸的是，他背后一个迄今为止忠心耿耿的城市的叛变迫使他在萨瓦阿尔卑斯山脚下折回，使他远离了德意志，而德意志是他权力的天然根据地。城市的抵抗是不可战胜的，每座城市都是一座有城墙的堡垒，每座城市都是一个由男子汉公民组成的独立国家。城市战争的可怕性使皇帝的权力四分五裂；如果一些城市陷落，另一些城市就会崛起，甚至连友好社区的忠诚度也不确定，因为一夜之间，敌人就会像狂风一样崛起，将旗帜插到城门上。因此，皇帝们与这些善变、挑衅和英勇的公民们的战争就像西西弗斯的痛苦工作--无休止的行军、围城、田地的破坏和各种暴行，可怕而单调。我们今天的人很难理解，聪明的统治者的耐心和勤劳的人民的能力如何能够忍受这种持续不断的状态。1247 年 6 月 16 日，帕尔马落入流亡者（即教皇英诺森的堂兄弟罗西家族）之手。皇帝立即在都灵折返，向该城推进，并于 7 月 2 日开始围攻。战争聚集在帕尔马周围，教皇的使节、英诺森三世的亲戚蒙特隆戈的格雷戈里（Gregory of Montelongo），一位同样精通武器和外交的司铎，与来自圭尔夫城镇和王公贵族的许多人一起投奔了帕尔马。皇帝的判断力被他围攻一座城市的决定所掩盖，这导致了时间、兵力和效果的大规模损失。当然，如果能攻克帕尔马，将敌人的主力集中在最杰出的领导人手下，那将是意大利的一场伟大胜利。

整个秋冬季节，腓特烈都驻扎在帕尔马前方的维托利亚营地，他建造这座营地就是希望能够取得胜利。极端困难终于使被围困者绝望，于是他们在皇帝外出狩猎时倒戈： 1248 年 2 月 28 日，维托利亚成了烈焰的牺牲品；成千上万的人覆盖了战场；苏埃萨的萨德斯（Thaddeus of Suessa）也被杀死了，他是一位英勇的战士，也是一位伟大的政治家，曾经是他的主人在里昂的雄辩代表某人的人，现在作为一名士兵光荣牺牲，比佩特鲁斯-德-维尼亚更加幸运。成千上万的人沦为帕尔马市民的俘虏；军营中的战利品不计其数；甚至连帝国的王冠也落入敌人之手；暴民中一个妖精般的人在人们的呼喊声中把王冠抬进了城。这就是世间一切威严的命运，到头来连傻瓜也会穿上它的紫色衣裳。帕尔马之日是圭尔夫城市的第二个莱格纳诺。歌颂它。但腓特烈的幸运之星落下了。

他以逃亡者的身份出现在克雷莫纳，集结了他的军队，带着复仇之心回到了帕尔马，但圭尔夫诸城对他进行了抵抗。不幸接踵而至。1249年5月26日，骑士之花、腓特烈的爱子撒丁岛的恩齐奥在福萨尔塔战役中落入波隆人之手；兴高采烈的胜利者将无价的战利品带入城墙，他们用市民的怒吼回应皇帝的恳求和威胁，其自豪的语言最生动地见证了当时共和主义者的崇高精神。撒丁岛的恩齐奥在长达二十二年的囚禁中埋葬了他的王室青春，并在囚禁中寻死。

腓特烈最出色的儿子被俘，最忠诚的谋士被杀，他失去了最出色的大臣和朋友，不是因为他真的有罪，就是因为他自己的猜疑。著名的卡普亚公民佩特鲁斯-德-维尼亚从尘埃中崛起，凭借自己的天才成为当时第一位政治家，他的陨落给这位伟大皇帝的一生蒙上了一层阴影，正如波提乌斯之死给狄奥多里克大帝的一生蒙上阴影一样。这两位日耳曼国王在其职业生涯的最后结局上，以及在其王朝迅速而悲惨的终结上，都与对方相似。但丁在半个世纪后为彼得献上了不朽的赎罪祭。

1249年5月，这位皇帝从托斯卡纳回到了阿普利亚，从此再也没有离开过意大利南部。不幸的是，他无法突破的环境让他留在了这个国家，在那里，他伟大斗争的决定再也无法完全实现。即使人们可以判断腓特烈二世并没有战败，他不仅在自己的王国，而且在意大利的大部分地区都将自己的权力维持到了最后，但必须承认的是，他已经失去了对世界大事务的影响力，在意大利仍然孤立无援。当然，里昂的教皇担心腓特烈会出现转机，因为他在收复拉文纳后已成为马尔凯地区的主宰，而被奥贝托二世-达-罗马诺三世和埃泽利诺围困的伦巴第城市则已彻底疲惫不堪。然而，皇帝要想彻底击败罗马教会，就必须召集德意志民族参战，并与英格兰和法国所有敌视教皇的派系结盟。1250年12月13日，未被征服的腓特烈二世在卢塞拉附近的菲奥伦蒂诺城堡中因短暂的疾病去世，他的生命尚未走到尽头。

如果古老的编年史记载属实，那么这位教皇的大敌是带着对世俗权力徒劳无益的哲学观点，带着基督教对永恒的希望，裹着熙笃会的习惯，在他忠实的朋友、巴勒莫大主教贝拉尔德的赦免下死去的。我们愿意相信它，因为它是人性的。奥托四世临终前，他的周围站满了僧侣，他们在他的恳求下对他施以鞭刑；拿破仑临终前，他的身边站着一位卑微的司铎，他曾为拿破仑施以圣餐。这位世纪英雄的才华令世人钦佩不已，但在为摆脱神职人员的专权而进行了长期斗争之后，却像他那个时代的大多数伟人一样，在被遗弃和悲惨的孤独中死去。他的王位继承人远在德意志与篡位者荷兰的威廉作战；他的私生子曼弗雷德（他死在曼弗雷德的怀抱中）和忠诚的贝拉尔德大主教站在皇帝的阵营中。他的城堡由萨拉森人看守，他们是他的卫士。灵柩被运往塔兰托，在那里，死去的皇帝被先运往墨西拿，然后再运往巴勒莫。他安息在那里大教堂的斑岩墓中。

腓特烈二世与教皇的激烈斗争所激起的激情至今仍能在世人的评判中感受到。对他的看法有古尔菲派和吉贝尔派之分，因为这两个派别仍以其他形式存在，只要他们的反对原则存在一天，他们就会持续下去。对腓特烈二世性格的最低概念是他自己时代的教会党。一个英诺森四世在他伟大的对手身上只看到了反基督者、法老和尼禄，这是可以理解的；因为新教对教会的概念早就被篡改了，在司铎们谈到教会的地方，人们一定只理解为等级制度或教皇制度。但令人不安的是，这种对司铎仇恨的判断在过去很久的今天仍然在历史学中找到了回声，这无疑是令人不安的。冷静地看待世界秩序，思想家的观点就会变得柔和，因为世界秩序的对立面，无论其在当时的党派名称如何，都会在思想领域被塑造成塑造世界的最高理性的服务力量。历代教皇，其中一些是伟大的教皇，他们以人类的信仰为依托，以宗教的力量为后盾，勇敢地为教会摆脱政治法律的束缚而斗争，这与那些为人类立下赫赫战功的光荣皇帝的相继登基一样令人钦佩，他们以同样的信仰为后盾，以文权的威严为后盾，捍卫世界精神的自由，反对堕落的教会。英诺森四世（Innocent IV）将这些人的一系列努力及其成果汇集在自己身上，腓特烈二世（Frederick II）将这些人的一系列努力及其成果汇集在自己身上。根据其理想，中世纪的世界是一个宇宙体系，它的一致性和统一性，甚至它的哲学思想，都让我们今天不得不钦佩，因为人类还没有能力用一个同样和谐的体系来取代这个鲜活的体系。中世纪的世界本身就是一个圆球，它有两极，即皇帝和教皇。在这两个世界性人物身上体现的当时指导人类的原则，将永远是历史的奇妙产物，永远不会重演。他们就像两个半神，两个光明与权力的精灵，被安置在这个世界上，各自统治着自己的领域，是罗马世界帝国和基督教世界宗教持续文化思想的产物，被尘世的需要所遮蔽。一个代表着公民秩序，一个代表着精神秩序；一个代表着大地，一个代表着天堂，中世纪的这场巨型斗争--有史以来最伟大的奇观--就这样诞生了。腓特烈二世是这场斗争的最后一位英雄。他有缺点，也有优点，但他是那个时代最完整、最杰出的人，也是那个时代文化的代表。

然而，腓特烈二世被赋予了破坏教会现有组织、将王权和司铎权统一到自己作为教皇皇帝身上的计划，这离他所处的时代太远了。没有教皇的教会与当时的国家观念完全格格不入。两个世俗之光的概念仍然是一个公认的象征，无论是皇帝还是教皇都从未有过摧毁教皇制度的想法。他们互相承认对方是最高的精神权力和最高的世俗权力，但他们为了扩大自己的权力而互相争斗。腓特烈是教皇政治堕落的可怕敌人，他的宗教意识与吉卜林但丁的信念一样是天主教的。他并不否认教皇身上的使徒权力；但他向王公们发出呼吁："请勇敢地帮助我们与恶毒的司铎们作斗争，这样我们就可以打破他们的傲慢，让我们的母亲--神圣的教会拥有更多值得尊敬的统治者；因为这是我们的帝职所应有的，为了上帝的荣耀而改革它是我们真诚的愿望"。在这里，腓特烈二世口中出现了 "改革 "一词；然而，他只是将其理解为王法从教会法中解放出来，世俗权力与精神权力分离，神职仅限于使徒职务，按照阿诺德-布雷西亚（Arnold of Brescia）的思想使教会世俗化（吉贝尔派承认了这一思想），以及确立王室的册封权，正如他在西西里岛所实施的那样。人类与奥格斯堡和沃尔姆斯的忏悔还有很长的路要走；在德国到达那里之前，还必须通过学术和古典学术进行漫长的思想进程。德国与罗马教会的分离是通过宗教改革实现的；然而，宗教改革并不是起源于某个特定的时代，它的发展是一连串的原因，一直延伸到《福音书》，而与罗马的唯一权力进行叙任权和帝国斗争的一系列皇帝作为历史前提导致了德国的宗教改革。在腓特烈二世与已经过度的罗马教廷的斗争中，宗教改革的许多新种子由此在欧洲播下。

腓特烈二世是旧帝国原则最保守的代表，同时也是一位创新者，他在这里超前，在那里否定。在他之后的一个世纪里，罗马帝国在意大利最高贵的精神家们看来仍然是罗马人延续下来的合法帝国，是不间断的世界秩序，是所有人类文化的概念，他仍然相信罗马帝国的理想，这又有什么奇怪的呢？因为这仍然是但丁和彼特拉克的巧妙错误。一种经过几个世纪传播的崇高传统，一种关于世界构成和人类统一的神权观点，在解体了罗马帝国的日耳曼民族中，在宗教统一、伟大的文化理想和从未完全成为现实的世界性概念之外，还表达了对一种合法的世界生活形式的需求，这种观点以教条的坚定性支配着整个中世纪； 这种观念甚至在罗马和日耳曼民族互相赋予皇帝和教皇这两个世界性人物之后，经过漫长的发展过程，获得了各自的政府形式、法律、国籍和民族语言之后，依然存在。在腓特烈二世时代，拉丁人种吸收了日耳曼人的成分，现在在阿尔卑斯山的这一边以一个新的、独特的民族--意大利民族的面貌出现。它摆脱了日耳曼封建制的旧统治，因为它在公社宪法和罗马法中重新发现了自己。因此，与教会有联系的民主民族精神既抗议亨利六世在意大利恢复日耳曼封建原则，也抗议腓特烈二世的新君主原则。 吉贝尔派（Ghibellines）是当时的政治正统派，他们的计划是通过一个外国皇帝给意大利带来君主制统一的可疑幸福，但却牺牲了意大利的民族独立和城市自由，这与圭尔夫派对自由的狂热渴望一样，都是没有道理的，他们只是出于需要和利益，才向意大利君主制原则的天然对手教皇寻求支持。

腓特烈二世结束了那个在阿尔卑斯山两侧繁荣昌盛的古老日耳曼帝国的时代，让教会和圭尔夫党人掌握了胜利和未来；但他以一种新的形式结束了这个帝国，他是第一个真正的君主，是统一政府权力的国家原则的创始人，是第一个给他的人民一部秩序井然的法典的王子，开始了王权与封建制的斗争，并任命第三等级进入议会。在他的世袭领地西西里，他将自己的原则付诸实践，根据这些原则，君主制中的封建不平等和民主不平等都将被废除。随着时间的推移，君主制的倾向逐渐消失，现代国家慢慢发展起来。在腓特烈二世之后的五十年里，正是在这些与教皇等级制度斗争的新道路上，法国君主制凭借宪法的力量、民族独立的原则和联合庄园的意志，真正战胜了无辜的教皇和整个中世纪的教皇势力。
